有無人屋企係完全唔過農曆新年？

由細到大屋企都唔過新年 未食過團年飯 未收過父母嘅利是 放假日日都係屋企on99咁 一係就成家襯假期去個旅行

你就好

咁咪幾好，好過應酬一堆撚吊親戚朋友

但係無利是收

細個有親戚話要上黎拜年 都比我老豆拒絕哂

應酬親戚，不了

係，好q煩

以前開學啲同學個個話自己收咗幾多利是 我同佢哋講一蚊都無比佢哋笑鳩我

想試下

好羨慕
我寧願唔收利是都唔想對住班麻煩親戚

樓主你就好啦

咁咪好 真係放假
啲人要返鄉下幾慘

你可以朝早一起身就出門口 到夜一夜先返屋企 咪唔使見到

講咁易咩
老母由幾日前已經每晚提住要去邊度拜年
邊日要去邊度食飯

利是得幾舊水 費事去拜年 係屋企訓教好過

悶到仆街

每日番工都想訓耐d 難得有假緊係訓盡佢

有無

你呢種過年方式。
我冀望左25年，年年食乜hi野團年飯 食到同做鴨咁撚樣。
對住班傻hi 仲要笑住咁對足幾粒鐘。

我屌晒你地老母，農曆新年真係最撚黑9人憎嘅日子。

我寧願番工都唔撚想過農歷新年

咁先好呀

無人黎拜年仲好

中學畢業之後已經唔返大陸過年
香港又冇親戚
勁耐冇拜年

由細到大全部節日無特別咁去過
包括屋企成員生日

有

好撚過要返大陸食餐飯又返返香港啦屌你

咁你一般過年有咩搞 同我一樣係屋企on99咁？

大陸仔

你原住民咩屌你老母

有諗過去踩車靜靜地咁，但應該好多人？
或者係屋企行下街咁

同我出街ok?

正喎 我都想唔洗應酬人

生日都唔過又幾慘

老母拒絕人哋入屋最怕應酬 屋企除咗利是錢之外咩氣氛都冇 一來老豆老母信耶教 自己不可知論同勁反對迷信過年完全百無禁忌 本身好似初一唔洗頭初三赤口唔拜年呢啲勁on9

除咗落去阿嫲同舅父屋企食吓好嘢之外 就同普通日子冇分別

我屋企人(唔包括我)信咗某個教會, 話唔好慶祝農曆新年

好羨慕⋯
每年初一初二啲親戚都會上我屋企拜年
講緊起碼廿個人上黎

唔開門咪得

我細個d利是錢都唔多
又周圍拜年好似乞食咁
大大下就唔柒理佢地
出去打散賺得仲多

我
屋企人除咗會派利是外 都唔會點過年

好撚葡萄你

我 爹地嗰面反曬面，媽咪嗰面唔係香港，所以唔洗拜年日日留係屋企hea

咁咪幾好，根本唔想見班親戚，個個都係當例行公事出黎食飯

最怕一年見一次都唔識既親戚

同你一模一樣 成家耶撚得我一個唔係

新年只不過係一個坤錢嘅節日

好羨慕你

窮人返大陸拜年得百五蚊，
豪比你，
幫我去拜年

最後阿媽仲要幫你袋住先

我。結左婚後同唔鐘意傳統習俗既老婆全面不過農曆不派不收利是不出街不拜年

屋企得一個親戚會嚟拜年
加上老豆都尊重我意願 唔想去拜就唔洗去拜（18歲以後）
老豆加老母利是都已經有千五蚊 安心係家fat fat
父母專唔專制真係好重要

自己一家團年 唔需要應付親戚 我諗呢個就係最好嘅過年安排

強烈支持大個仔既巴打
唔好再過俗不可奈既農曆新年

利是得個雞碎咁多

我都享受新年時，大覺瞓 唔使倒屎咁早起身去賣笑

有得揀會揀自己去旅行

拜年好無聊，尻坐尻噏尻笑，好日都唔約出黎聚，根本就唔相熟

係香港完全無親戚 全部移民晒
無人會上黎拜年 又唔會去人到拜年
安安心心大覺訓足3日
利是錢少就少d 但好過要去賣笑應酬

巴打你係人上人喎

我知好多公屋仔巴打屋企一定搞農曆年

嗰幾千蚊就係應酬濕鳩親戚一日嘅人工
辛苦錢嚟㗎

咪係 真係咪撚過新年
老母話借d意 家用要多d
年飯又要屈鳩我請
仆你個臭街
真係昆錢既節日

D人成日話難關難過

就係因為新年要無啦啦比人斬多一頸血

所以後生唔過年係正常

一樣
屋企人都唔重視呢d

樓上好多人話信教唔慶祝

但本身農曆新年同拜年唔係宗教野黎wo

其實咁睇

香港黎講農曆新年好多習俗同迷信，拜神係綑綁左

所以唔出奇會有原教旨主義既耶教徒唔過新年

咁先正 放假都要應酬班一年先見一次嘅親戚真係好無謂

由細到大都冇拜過年 是好還是壞

我屋企都唔係太在意 都係求其搵日同啲親戚食餐晚飯就算

最記得有年年初一 成家都放假 冇去拜年 就係成家係屋企訓晏覺

今日已經同老豆開年 係酒樓屌9佢一獲

一樣

咁仲好
啲撚屌所謂親戚平日都唔會搵你
哩啲日子先現身交戲
又要食又要服侍
事前又功夫事後又執屋
同佢地面對面問埋啲野仲慘過見hr見工
真係仲差過酒肉朋友
最慘係由whatsapp已經開始要應酬
全方位煩住曬

羨慕 真正有三日假期

清泉

點屌

屋企人會過
但我唔會同佢地過

咩團年飯 做節 全部唔出席
自己出街玩，長假期就去旅行

企硬唔出現就得
電話轟炸搵你就教靜音，熄電話
欠而久之就直頭搵都唔會搵你

根本大家生活都無交雜

做左30年人 30年年初一都要去嫲嫲爺爺婆婆兩家拜年 好想過一個安靜的年初一

#metoo!
你男定女？

係咪自己搬左出黎住？

佢等位會發脾氣又話9人地職員比我屌左幾句自己走左得番我同老母飲

無計

你屋企玩舊制

我都係早幾年先下定決心唔再過年

咁巴之閉唔想等咪去酒店中菜廳飲

咁大支野既佢

正宗廢老

不嬲冇去人到拜年 通常係親戚上一上嚟 冇話食大餐又點
通常係呀媽打牌 雀友仲多過親戚
打牌先唔得閒理班細路
大個咗都冇乜見親戚 唔係大家庭 從來冇人地講嘅問題

初一響屋企上連登真係爽

好skr....

大家庭既表示日日都要拜年
不過啲親戚都唔算煩

拜年根本就係一個比班一年不問不聞嘅親戚，出嚟充大頭、吹自己仔女有幾犀利，嘅垃圾節日。

表弟住公屋，家境一般。佢老竇老母出手跟佢家庭收入唔成正比，所有親戚封利是都唔細，三唔識七都比五十，個個家庭都送盒金莎。扮到自己發左達咁。

個表弟就眼甘甘咁，平時就連想學嘢嗰方面嘅資源都好缺乏，之前佢又想話學樂器，老竇老母拒絕咗。自已平時有冇乜零用錢洗，點知年初一個下望住自己老竇老母將啲錢派手晒俾街坊。

至於點樣吹奏自己仔女，大部份同香港太空人嗰單嘢差唔多

信咗方大同信嗰個教？

好羡慕
返工好撚過
明明親戚少撚到都要逼住返幾日大陸，痴撚線

我
屋企會裝飾下咁 唔撚會出去拜年
新年個幾日就繼續返pt

佢老豆老母為左充大頭就斷送左表弟既零用及前途

其實得罪講句

基層先興搞新年
有錢有護照果班去晒瑞士滑雪

過多兩代農歷新年就會式微

細個唔會俾親戚問長問短
拜年有利是好開心
大個就連唔笑都俾佢哋話
又問三問四
關你撚事咩
啲利是大個就覺得好少錢
寧願唔要都唔想自己難受
真係等錢洗咪返多幾日工
大嘅又要封利是，細嘅又要俾親戚煩
每年一到農曆新年就好燥

咁先好

上一代香港人性格咁鳩,鬼會有朋友架咩
d 親戚除左同你有d 咁多血緣關係之外仲生疏過流浪狗啦

我都唔過新年
所以而加番緊part time

今年第一年唔洗拜年
係屋企煲劇

好彩我一個親戚都冇

無親戚 我都唔洗拜年
成家一齊開舖
初四先收利是 食餐好
我屋企係咁樣過年

香港人性格咁尻屎

圍埋都係吹波充大頭

我都係,睇viu

冇特別，要返一中一

我都係

我都想

但身邊好多80後結左婚都係跟足舊習俗過新年

因為佢地嘅父母未死哂呀麻
50/60年代個批死哂，80代打後嘅個啲傳統節日就會慢慢收皮
講真依定個啲節日都名存實亡架啦，香港人日日同屋企人逼到燥啦，團你老母年咩，富貴少少嘅都寧願去旅行啦

呢幾日都開始燥 岩岩先開撚完老母波

有親戚 但好少會拜年 唔鍾意果種感覺

唔收利是係咪可以脫離中国籍？我倒貼番咁多年黎收過既利是都得啊

成日d人問起新年搞咩都唔知點答

都唔知拜年有咩咁開心

無錯喇！

有個孝子比左個負皮你喎

香港後生仔日日逼到燥不突止，仲返十幾個鐘

團你老母年拜你老母年咩

真係有景少少返晒加拿大美國澳洲啦

開尻佢波啦
仲gee gee gur gur

父母離婚，老豆嗰邊唔會拜年

老母嗰邊，婆婆同佢兄弟姊妹因遺產反面
最後老母又同班舅父反埋面

所以新年係就放三日假

好多人拜年拜得好high

我屋企都係咁 細個就話會返鄉下玩下炮仗

人大左就無咩氣氛

出黎做野後第一年就去旅行過

係咪呢家d 後生冇咩人情味

你就爽皮

唔係

係d老屎忽太撚煩又要招呼

每年都係年三十晚拜完就唔洗
同時都無人上屋企拜年

除咗會買年糕食之外都無特別做咩

有利是收（父母俾）但唔洗應酬親戚

米好囉

昨時不收利是錢，往日無須發利是

你可以以e個做理由，唔派俾班死細路，除左你屋企人之外無人逼到你派

巴打外國人黎？

負皮咪負皮，對我零影響

以前要團年係因為各自分散，一年見唔到幾多次
依家smartphone facetime乜都得啦，見到厭

而家後生仔好撚攰

以前啲乜嘢思念之情叫春文叫春詩
依家消失哂啦 思？潑個輪咪得

垃圾節目 勞民傷財又庸俗

細個就真係會鐘意過年 大個就覺得好撚煩

有班好嘅親朋戚友拜年係幾開心嘅

唔洗拜年 但屋企會貼揮春，買花同大掃除

基本上無親戚所以唔洗拜年食飯送禮

阿媽信咗幾十年 話宗教係宗教 習俗係習俗 利是肯定要照派 最多唔拜神

又多on9習俗
平日電話都唔多個，新年就懶開心聚埋一齊

樓主唔過農曆年但去賣年宵

我 幾年無拜過年 今年唔好講團年飯 揮春都無貼 利是個啲又無乜所謂嘅

有咩問題

細個會覺得正 有利是 而家真係唔CARE 時間好緊要 好似返工咁去應酬

成班傻鳩同自己啲親戚唔熟就話唔想過年

早幾年佢地好鐘意好早黎拜年 9點左右 又無通知你講定幾時黎 突然拍門 未訓醒死屍樣咁去開門

年年聽d fd利是都千千聲
而自己得幾舊 講出黎驚比人笑

Same here

曾經年年大搞團年飯拜年好開心
自從長輩相繼去曬 老豆老母都各自同啲仆街親戚反曬面 再無利是無團年無拜年
依家新年無左開心個part 淨返啲on9無謂習俗（eg初一唔可以洗頭）去遵守
新年變成我最討厭既節日

好撚彩自己老豆果邊啲親戚個個都唔係香港

今年我屋企冇去拜年
幾爽

我屋企人好憎返大陸

好型

依家年年新年前都吽病自己 唔洗出去拜年

好葡萄

it ends now

係屋企訓，老豆老母會逗利是番黎

任何節日對我屋企黎講都只係紅日假期

好羨慕

老豆老母一早賣左鹹鴨蛋

完全唔需要擔心新年要見親戚
無向左走向右走人逼到我拜年

閪親戚，企喺佢隔離都唔撚畀我

新年習俗好撚煩呀

D on9「習俗」先煩
又要燒野又唔比沖涼洗頭

的確好on9。大個左彩佢都有味

我都係，但有利是收

留個名先 +1 屋企少人加上大陸冇親戚 拜黎都係多舊魚

我都唔點過 但利是呀媽都會俾我

屌 早知今日都返pt...
唔識應酬堆人

香港冇親戚 唔洗拜19年
年年淨係收老豆老母嘅利是
起碼有一千蚊

咁屋企有冇煮飯?
今晚落樓下食大快活??